台大申請入學放榜 北一女4人錄取醫學系 有3個...

台灣大學個人申請入學今天放榜，北一女中共有161人錄取，其中醫學系4人、醫牙系1人、電機系2人、財金系則錄取6人、10人錄取國企系、5人錄取法律系。其中，錄取台大醫學系的顏嘉瑜，在校好成績還被同學冠上「永遠的第一名」稱號，她受動漫《怪醫黑傑客》主角及醫生著作影響，夢想成為一名腦神經外科醫生。兒時常陪伴阿公南來北往就醫的蘇筠晴，因醫護對阿公的呵護，讓她嚮往成為醫生；蘇今說，雖然阿公已不在人世，但她相信阿公會開心這段醫病善緣因她錄取台大醫而得以延續。

顏嘉瑜說，高中三年段考，僅2次未獲全班第一，其餘都包辦班上第一名。她透露，獲得好成績的秘訣是上課時就將課業內容弄懂，而非抄筆記再回家復習，如此一來就有時間做自己喜愛的事。
顏嘉瑜說，她最愛看國語文書籍，空閒時間常看醫生著作的書，例如聯醫總院長黃勝堅所著《生死謎藏》，內容述及醫生如何協助病人走出疾病陰霾，啟發她如何成為良醫；《怪醫黑傑克》則是她的偶象，醫生救人展現專業的威風，令她嚮往從醫，尤其急診外科醫可以緊急救命，使她更覺有成就感。今年填志願「就是要醫學系」，同時錄取台大、陽明及輔大醫學系，她說，未來還想出國深造及專科腦外科知識。
幼兒園大班就學琴、兒時常陪罹患多發性肝腫瘤的阿公從台南北上台大就醫的蘇筠晴，曾在診間演奏日本民謠給阿公聽，以安撫阿公就醫時的不安情緒。蘇今受訪說，醫生有時開立維他命或保肝丸，但呵護病人卻更能安撫病人焦慮的心情；另受日劇《醫龍》的影響，她的夢想從成為一名醫師科學家轉而想行醫，今如願錄取台大醫學系。
蘇筠晴說，雖然阿公已不在人世，但已向阿嬤報佳音，她相信阿公若有知也會很開心。蘇並說，因台大醫護的照護，讓「祖孫情」及醫病善緣得以延續，今年暑假她還打算到醫院擔任志工服務，體驗第一線醫護人員的辛勞。
同樣錄取台大醫學系的鄭芊芊，兒時因父赴美攻讀博士，舉家旅居美國，小四返台就學。鄭說，回台時中文不好，但英文免修，因此將時間用來磨練中文或抄課文精進中文；原本她平時不太關心國際事務，卻因高中時期參加七、八場的模擬聯合國會議，讓她養成關心國際外交及社會與醫療議題的習慣，而興起助人念頭。
鄭芊芊受訪時總是笑口常開，她說，可能是因活潑開朗而能克服中文障礙；由於父親是精神科醫師，常與她分享病人的故事，她深感許多患者的故事與她擂同，因此想行醫助人。
今年榮登台大五冠王的何欣蓉，學測成績74級分，同時錄取國企、法律系司法組、法學組、財法組及工管系企管組。何說，一年前外公遭駕駛闖紅燈撞倒不幸身亡，纏訟至今未解，讓她深感法律在生活中的重要性，加上喜愛財經議題、日前兆豐銀因洗錢防制缺失遭美裁罰一事，讓她認為金融業法遵專業又熱門，未來想從事金融業法遵工作。

左起顏嘉瑜、蘇筠晴、鄭芊芊、何欣蓉。劉耿豪攝

最右果件好正

有冇處女

ching有無咁餓，左邊3件都食得落

學識加分

左一個條一定好撚淫

紮住馬尾屌

樓上個撚個都講淫野
連登仔

前排去台北行過啲補習社
出面貼住好多成績優異生
除咗讀台大醫科之外其他都係去讀HKU/CU

北一女=台北DGS
諗深一層都係不了

景美正好多
利申，DSE後敗走台灣，成日揸電單車過去𥄫女

五毛waiwaiwai